曾出聲支持香港抗爭，日本APA飯店願意借出5千間房，接納日本輕症患者

日本厚生勞働省（相當於國內衛福部與勞動部結合）日前表示為避免醫療系統超出負荷，決定讓武漢肺炎（COVID-19）輕症患者於酒店或家中隔離，藉以減輕醫療系統負荷。兩家國人熟悉的日本旅館業者東橫Inn以及APA酒店均點頭同意，尤其是一向被日本民眾視為特立獨行的APA女總裁元谷芙美子，還霸氣喊出願意接納全部輕症患者，瞬間讓日本民眾高度讚賞，更稱APA酒店為「愛國飯店」。

日本武漢肺炎確診人數累計已直逼7000大關，醫療系統不堪負荷，因此日本政府從4月7日起開始，將輕症患者和無症狀感染者轉移至酒店等住宿設施，對於轉移、餐食、隔離等費用，將用公費支付。

而率先同意接納輕症患者的防疫旅館，正是國人所熟悉的商務旅館龍頭：東橫Inn以及APA酒店，7日首日在東京中央區的「東橫INN新大橋前」已經有10名患者入住，同意讓輕症患者入住的飯店，則不接受其他旅客住宿，以免交叉感染。

在這次徵召行動中，東橫INN借出了4棟飯店；此外，APA 酒店的社長元谷芙美子更霸氣表明，雖然政府目前只要跟他們借1棟，但是如果有需要的話，全東京3000間、大阪1500間、名古屋350間，共計5000間房間都可以借！而且從事醫療的入住可以得到半價優惠！同時也保證一定會保護員工安全，共同面對武漢肺炎的國難！

消息一出，日本民眾與網友均對這一向被認為特立獨行的女總裁豎起大拇指，紛紛稱讚APA是「愛國飯店」。

過去，APA酒店社長元谷芙美子經常被拿來當作揶揄對象，主要是這位女總裁不顧外界眼光，堅持在廣告或者自家飯店商品或用品上大大的掛上她的玉照，且對外總是帶著招牌大帽子、穿短裙、以及畫上鮮豔的眼影，特別顯得令人印象深刻。同時2017年間更大剌剌在酒店放上右翼書籍，不承認南京大屠殺，遭到中國旅客抵制。

這次網友在推特上以及網路上不再揶揄她，也不拿她當搞笑橋段了，而是紛紛大讚其作為，把她當作是這次武漢肺炎的救世主，更有網友到APA酒店粉絲專頁留言感謝APA酒店集團對這次疫情的付出。

APA Hotel 支持香港抗爭

日本 APA Hotel 支持香港抗爭

Support 去日本只住APA

APA 幾好住 係細啲 但電視大到半張床咁

義氣仔女

三百幾蚊間房，毒遊一流

相比今時今日支支對世界對香港今世人嘅暴行，不承認南京大屠殺真係不值一提。支那多年來殺人、虐待弱者嘅行為，唔會輸俾皇軍。

同大躍進 三反五反 文革比
所謂南京屠殺都真係輸哂

堅決支持日本黃酒店APA！！！

APA 好黃

遲啲再幫襯，一月去札幌時有訂埋早餐

以後住滿住爆APA

APA平平地都幾OK架

單拖最愛APA
啲嘢新淨又乾淨

APA 如果可以好似toyoko 唔洗食海鮮價就好

每年日本之行都係住APA

你哋平時住都唔睇吓啲APA聖經
APA兩公婆都係右翼